住太子/大南街一帶嘅巴絲麻煩入一入嚟

是咁的，今朝小弟喺漢發食完嘢，離開嘅時候有個拖喼嘅後生仔喺個垃圾桶隔離揼低袋垃圾（唔大袋，size入到垃圾桶），我即刻望住佢同佢講："揼入垃圾站有啲公德心得唔得呀？"

呢個時候我先有機會望真呢位後生仔，原來都衣著光鮮又施施文文，誓估唔到佢未等我講完就超級晦氣咁回咗我一句："附近冇垃圾站喎！" (冇尾音架）

我即刻就指住隔條馬路斜對面嘅界限街垃圾站同佢講："咪大間喺嗰度囉！" 阿後生仔望一望我指個方向，轉身向另一面行，咁我咪喺後面嗌囉："啲地方大家都有份用，有翻啲公德心好唔好呀，街坊！？" 阿街坊都係頭也不回咁行咗去...

故就講完喇，再嚟係想講吓呢區嘅家居垃圾問題。我出門口算好早，每朝都見清潔姐姐喺條街一車一車垃圾咁清，而啲垃圾大部分都唔係垃圾桶裏便清出嚟，而係一堆兩堆咁hea喺啲唐樓門口... 阿區議員嘅對策竟然係貼告示同人講亂拋垃圾犯法，同搵衛生幫挾住啲姐姐八點前清晒啲污糟嘢，我估喺想趁啲人出街前搞掂怕收投訴啩...

先唔講啲官唔去治本幫啲舊樓搵清潔倒垃圾，我想講嘅係大眾公德心，之前我以為係啲新移民週街揼，真到今朝，一個好明顯係本地人嘅後生仔，大無施樣咁喺我面前放低一堆隔夜廢物喺個垃圾桶"隔離"... 有日朝早十點幾射波翻屋企，你班友夠膽死又揼到個垃圾桶方圓兩米乜鳩都有，而個桶裏面係吉嘅！阿姐七點先清完咋... 由界限街去到地鐵站成兩個大型垃圾站呀，攞多兩步揼啦，唔該！